盧偉聰︰點解警察做咗賊？ 辦徵文比賽 冀提升警隊誠信

2019年02月03日

盧偉聰︰點解警察做咗賊？
辦徵文比賽 冀提升警隊誠信

盧偉聰希望藉舉辦徵文比賽，提升警隊誠信。張志華攝

【本報訊】去年有45名警員違法被捕，引起公眾關注。警務處處長盧偉聰表示，有警員「做做吓做咗賊」，只屬少數害群之馬，由於警隊每宗個案都主動公佈才令市民錯覺以為警員違法增加。至於警隊民望在九個紀律部隊長期包尾，他認為原因可能是「好多市民俾我哋抄過牌，印象一定冇咁好」。

記者：麥志榮

盧偉聰昨出席港台節目《星期六問責》時表示，去年共有45名警員違法被捕，人數比前年激增55%，玷污了警隊形象，令警隊工作成績打 折扣，「我哋警察嚟㗎嘛，點解做做吓做咗賊呢？我好唔滿意！」

他指出，違法警員只是少數害群之馬，其餘99.8%都是正義警員。警隊每年拘捕三萬多人，從來無統計被捕人士的職業類別，可是對警員違法則公開透明，每一宗都會主動公佈，「市民可能覺得，吓又一個，吓又一個呀！

相關新聞：倡延《國歌法》檢控期 針對大型賽事

民望低「可能因為抄人牌」

他表示，警隊去年已發出「不恰當行為介入指引」，鼓勵警員在發現同袍有邊緣行為，如經常開快車或飲醉酒時，及早勸喻對方，令他們醒覺不致違法。警隊的誠信管理工作小組去年亦曾舉辦徵文比賽，盧偉聰希望藉此提升警隊誠信。

對於港大民意調查顯示，九個紀律部隊中，警隊民望長期排名最低，盧偉聰認為，各紀律部隊的工作性質不同，警隊要負責執法及拘捕，「可能好多市民俾我哋抄過牌，印象一定冇咁好。同一啲成日幫市民嘅部門比較，有啲輸蝕」。

民陣召集人岑子杰批評，盧偉聰指害群之馬只屬少數的言論是轉移視線，因為問題重點是警員違法人數近年不斷上升，越來越多攜槍警員知法犯法，令市民擔心警隊操守變差，警方應檢討招聘及訓練政策。

另外，盧偉聰表示，去年大部份罪案率都下降，但騙案卻達8,372宗，按年升18.1%，而且網上及電話騙案破案率偏低，原因是負責打電話、發電郵、及網上情緣中與受害人接觸的騙徒，大部份都在外地。警方只能拘捕在本港協助騙徒收錢的人，對外地騙徒則需尋求外地執法部門協助，但外地警方未必將本港案件視為緊急，亦未必會優先處理，「一個月、兩個月至幫我哋做，（騙徒）可能已經走晒」。

下一則
下一則
倡延《國歌法》檢控期 針對大型賽事

竟然連99.9都做唔到

根本兵賊一家親，不用分那麼細

人數比前年激增55%，玷污了警隊形象，令警隊工作成績打 折扣，「我哋警察嚟㗎嘛，點解做做吓做咗賊呢？我好唔滿意！」

他指出，違法警員只是少數害群之馬，其餘99.8%都是正義警員。警隊每年拘捕三萬多人，從來無統計被捕人士的職業類別，可是對警員違法則公開透明，每一宗都會主動公佈

激增55%是事實， 關透唔透明咩事？

前面唔透明 ？

本是同根生

警隊的誠信管理工作小組去年亦曾舉辦徵文比賽，盧偉聰希望藉此提升警隊誠信。-->
依樣得,不如請KOL或者五毛幫手唱好警隊啦

「拿」

法庭審案有紀錄架， 人人可以聽架，

點樣可以唔透明 ？

自己人唔捉 ？

閪多士又多樣野撈啦

律政司唔告 ？

以為"點解警察做咗賊？"係徵文比賽題目

徵文比賽得 咁condom都得啦

2019仲玩埋咩精文比賽，到底呢班撚樣個腦係咪漏左係佢老母個閪入面

唔係你話 ok 就 ok 架

on9，以為徵文比賽、口號創作真係有用咩？
N年前整句「你有型 我有型 唔講粗口最有型」，幾年後屌你老母。

唔係你話唔報就擋無架

你直接話佢地全部俾人屈仲易拆

想搵熟悉考評局啲marking scheme嘅人有比賽結果時評下文

香港差佬呢

問下博士

冇賴佔中?

其實佢係咪弱智
定係弱智先可以做警犬